%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\usepackage{fancybox,array}
\nosolout=1
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\synctex=1\titre{Suites numériques\\Étape n°13}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\begin{document}

\section{\textcolor{gray}{Introduction}}

\subsection{\textcolor{gray}{Qu'est-ce qu'une suite numérique?}}


%otemplate

\subsection{Un autre exemple}
\label{sec:un-autre-exemple}



Dans un triangle rectangle isocèle  de base 4~cm, on construit étape
par étape le polygone noir selon la description suivante. Les points
sur l'hypoténuse sont les milieux des segments définis à l'étape précédente.

\begin{tabular}[h]{cccc}
\includegraphics{activite.0}&\includegraphics{activite.1}&\includegraphics{activite.2}&\includegraphics{activite.3}\\
\'Etape 1&\'Etape 2&\'Etape 3&\'Etape 4\\
\end{tabular}


On appelle $A_n$ l'aire du polygone à l'étape $n$.
\begin{enumerate}
\item Pour $n$ grand, conjecturer la valeur de $A_n$.
\item Calculer $A_1$, $A_2$, $A_3$ et $A_4$.
\item Pour passer de l'étape 4 à l'étape 5, combien ajoute-t-on de
  carrés? Quelles sont les dimensions de ces carrés?
\item Démontrer que $A_{n}=A_{n-1}+\frac1{2^{n-3}}$, en déduire la
  valeur de $A_{n}-A_{n-1}$.

On pourra compléter le tableau suivant (reproduit dans \texttt{triangles\_etape13.ods}):


\begin{center}
  \begin{tabular}[h]{|*5{c|}}
    \hline
    Étape&Aire& Nombre de carrés ajoutés& Longueur du côté des carrés
                                          ajoutés& Aire ajoutée\\\hline
    1&4&1&2&4\\\hline
    2&6&2&1&2\\\hline
    3&&&&\\\hline
    4&&&&\\\hline
    5&&&&\\\hline
    $\vdots$&&&&\\\hline
    $n$&&&&\\\hline
  \end{tabular}
\end{center}





\item Démontrer que $A_n=4+2+1+\cdots+\frac1{2^{n-3}}$
\end{enumerate}



    \begin{bclogo}[logo = \bcbook,arrondi=0.1]{ Remarque }
      La suite $(u_n)_{n\in\N}$ peut être notée simplement $(u_n)$ ou
      $u$, attention à ne pas confondre la suite $(u_n)$ avec $u_n$
      le terme de rang $n$ de la suite $u$.
    \end{bclogo}




%ftemplate
\end{document}